export default Dnt7 = [
    {
        question: "1. వ్యతిరేక దిశలో జరిగే పెరిస్టాలిసిస్ దీనిలో చూడవచ్చు.",
        options: ["A) పులి", "B) ఉడుత", "C) ఆవు", "D) పిల్లి"],
        correct_option: "C) ఆవు"
    },

    {
        question: "2. మానవుని దంతసూత్రం 22,11,22,33 ఇందులో 11 సూచించేది ………..",
        options: ["A) కుంతకాలు", "B) రదనికలు", "C) అగ్రచర్వణకాలు", "D) చర్వణకాలు"],
        correct_option: "B) రదనికలు"
    },

    {
        question: "3. నీవు చెఱకును చీల్చడానికి ఉపయోగించే దంతాలు ……….",
        options: ["A) రదనికలు", "B) కుంతకాలు", "C) చర్వణకాలు", "D) అగ్రచర్వణకాలు"],
        correct_option: "A) రదనికలు"
    },

    {
        question: "4. మన దంతాల అమరిక నిష్పత్తి 3: 2:1: 2 అయితే దీనిలో 3 దేనిని సూచిస్తుంది?",
        options: ["A) రదనికలు", "B) చర్వణకాలు", "C) అగ్రచర్వణకాలు", "D) కుంతకాలు"],
        correct_option: "B) చర్వణకాలు"
    },
    {
        question: "6. శ్రీరాశయపు ప్రతిచర్యకు ఉదాహరణ",
        options: ["A) పెరిస్టాల్టిక్ చలనం", "B) శోషణం", "C) వాంతి", "D) జీర్ణమవడం"],
        correct_option: "C) వాంతి"
    },

    {
        question: "8. పాక్షికముగా జీర్ణమైన ఆహారము …………",
        options: ["A) టైమ్", "B) బోలస్", "C) ఎముక", "D) కండరము"],
        correct_option: "B) బోలస్"
    },
    {
        question: "9. నాలుక రుచి గ్రాహకం, కనుక రుచిని గ్రహించుటలో ఏ నాడి ముఖ్య మైనది?",
        options: ["A) 6వ కపాలనాడి", "B) 5వ కపాలనాడి", "C) 10వ కపాలనాడి", "D) దృక్ నాడి"],
        correct_option: "C) 10వ కపాలనాడి"
    },
    {
        question: "10. నోటిలో ఆహారం ఉన్నప్పుడు లాలాజలం పరిమాణం",
        options: ["A) మారదు", "B) తగ్గుతుంది", "C) పెరుగుతుంది", "D) పైవేవీ కాదు"],
        correct_option: "C) పెరుగుతుంది"
    },
    {
        question: "11. జఠర రసములో ఉన్న ఆమ్లము",
        options: ["A) సల్ఫ్యూరిక్ ఆమ్లము", "B) హైడ్రోక్లోరిక్ ఆమ్లము", "C) నైట్రస్ ఆమ్లము", "D) ఫాస్ఫారిక్ ఆమ్లము"],
        correct_option: "B) హైడ్రోక్లోరిక్ ఆమ్లము"
    },
    {
        question: "12. pH విలువ 7 కన్నా తక్కువైతే ఆ పదార్థం",
        options: ["A) ఆమ్లం", "B) క్షారం", "C) తటస్థం", "D) హార్మోన్"],
        correct_option: "A) ఆమ్లం"
    },
    {
        question: "14. మనకు కడుపు నిండుగా ఉండి, ఇంక ఎలాంటి ఆహారం స్రవించబడి ఆకలిని అణిచివేస్తుంది. ఆ హార్మోన్ పేరేమిటి?",
        options: ["A) గ్రీలిన్", "B) వాసోప్రెస్సిన్", "C) లెఫ్టిన్", "D) ఇన్సులిన్"],
        correct_option: "C) లెఫ్టిన్"
    },
    {
        question: "15. మానవునిలో జీర్ణక్రియను ప్రారంభించు ఎంజైమ్",
        options: ["A) లాలాజల అమైలేజ్", "B) పెప్సిన్ అవంతి", "C) ట్రిప్సిన్", "D) లైపేజ్"],
        correct_option: "A) లాలాజల అమైలేజ్"
    },
    {
        question: "16. పిండి పదార్థాల పై లాలాజలం యొక్క చర్యను నిరూపించుటకు నీవు ఏ కారకాన్ని వాడతావు?",
        options: ["A) KOH", "B) ఆల్కహాల్", "C) అయోడిన్", "D) సున్నపునీరు"],
        correct_option: "C) అయోడిన్"
    },
    {
        question: "18. రెండవ మెదడు అనగా ………..",
        options: ["A) మస్తిష్కం", "B) అనుమస్తిష్కం", "C) జీర్ణ నాడీవ్యవస్థ", "D) వెనుక మెదడు"],
        correct_option: "C) జీర్ణ నాడీవ్యవస్థ"
    },
    {
        question: "19. ఆకలితో రజిని ఏడుస్తోంది. ఆమె జీర్ణాశయంలో ఆకలి ప్రచోదనాలకు కారణమైన హార్మోను ఏది?",
        options: ["A) లెఫ్టిన్", "B) గ్రీలిన్", "C) వాసోప్రెస్సిన్", "D) థైరాక్సిన్"],
        correct_option: "B) గ్రీలిన్"
    },

    {
        question: "20. జీర్ణాశయం, ఆంత్రమూలంలోకి తెరుచుకునే చోట ఉండే సంపరిణీ కండరం",
        options: ["A) కార్డియాక్", "B) పైలోరిక్", "C) ఆనల్", "D) గాస్టిక్"],
        correct_option: "B) పైలోరిక్"
    },
    {
        question: "21. ఆకలి కోరికలు ఎంత సమయం కొనసాగుతాయి?",
        options: ["A) 10-15 నిముషాలు", "B) 1-2 గంటలు", "C) 15-20 నిముషాలు", "D) 30-45 నిముషాలు"],
        correct_option: "D) 30-45 నిముషాలు"
    },
    {
        question: "22. మనకు కడుపు నిండుగా ఉండి, ఎలాంటి ఆహారం అవసరం లేదు అనిపించినప్పుడు స్రవించబడే హార్మోన్",
        options: ["A) సెక్రిటిన్",
            "B) గ్లూకోగాన్",
            "C) లెఫ్టిన్",
            "D) గ్రీలిన్"],
        correct_option: "C) లెఫ్టిన్"
    },
]